<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abouts on Do penze bez penze</title>
    <link>http://localhost:1313/about/</link>
    <description>Recent content in Abouts on Do penze bez penze</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>cs</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O projektu</title>
      <link>http://localhost:1313/about/o-projektu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/o-projektu/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;do-penze-bez-penze&#34;&gt;Do penze bez penze?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Česká republika, ale nejen ta, se dostává do pasti, kterou na sebe sama v minulosti nastražila. Důchodový systém u nás funguje už více než 100 let s tím, že myšlenky důchodového systému pochází už ze druhé poloviny 19. století. Princip je jednoduchý pracující populace odvádí část své mzdy státu, který ji přerozdělí lidem, kteří už z nějakých důvodů pracovat nemohou (jsou buď už příliš staří, nemocní nebo jim nějaká věc brání ve výkonu práce). Nápad je to hezký, má ovšem jeden háček – &lt;em&gt;demografická změna&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Petr Geršl</title>
      <link>http://localhost:1313/about/o-mne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/o-mne/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Petr Geršl je akreditovaný poradce Golden Gate. Projekt &lt;em&gt;Do penze bez penze&lt;/em&gt; je kombinací jeho dvou vášní – &lt;strong&gt;investice a vzdělávání&lt;/strong&gt;. Skrze něj se snaží dostávat informace o investování mezi co možná největší počet mladých lidí. To, že před sebou takovou budoucnost mají možná vědí, ale že řešení nemusí být tak bolestivé už mnozí nevědí.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;V Golden Gate je téma investic jeho každodenní kávou a v této oblasti se snaží neustále vzdělávat a zdokonalovat. Díky Golden Gate se věnuje také investicím do méně běžných aktiv, s jejichž pomocí ale dokáže stavět robustní portfolia, která jsou vhodná do každé doby.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Praktické informace</title>
      <link>http://localhost:1313/about/prakticke-informace/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/prakticke-informace/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Do penze bez penze v jedné větě&lt;/strong&gt;: Je to projekt, který se snaží mladé lidi seznamovat s finanční budoucností, která je nevyhnutelně čeká, a ukázat jim způsoby jak se na ni připravit.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Projekt &lt;em&gt;Do penez bez penze&lt;/em&gt; pracuje v souladu s Národní strategií finančního vzdělávání 2.0. Jeho cílem je vzdělávání v oblasti penzijního systému České republiky a základní práce s investičními nástroji. Díky tomu uvádí studenty do problematiky demografické změny a jejího vlivu na jejich budoucí finanční situaci. Kromě toho poukazuje na možnosti využití investičních nástrojů za účelem přípravy na stáří.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Projekt neslouží k propagaci konkrétního finančního nástroje nebo služby. Projekt je zaštítěn skupinou Golden Gate.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Přednášky v rámci projektu jsou poskytovány ve školách bezplatně. Budeme rádi za pozitivní referenci či doporučení jiné škole.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Přednáška &lt;em&gt;Do penze bez penze&lt;/em&gt; má dvě části a celá trvá přibližně 2 hodiny s krátkou přestávkou mezi jednotlivými částmi. V první části se věnujeme důchodovému systému a demografické změně a ve druhé části konkrétním investičním nástrojům a praktickým ukázkám. Je vhodná pro ročníky SŠ, například v rámci výuky základů ekonomiky.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Přednášku lze poskytnout i jednotlivým třídám, ale preferujeme možnost přednášku poskytnout třeba i několika třídám zároveň ve větším prostoru. Na přednášku je nutné zajistit pouze prostor s místy k sezení a projektorem s plátnem (případě vhodnou stěnou k promítnutí prezentace).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
